<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wirtschaft on </title>
    <link>https://ingenieurgruen.de/categories/wirtschaft/</link>
    <description>Recent content in Wirtschaft on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ingenieurgruen.de/categories/wirtschaft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wir pfeifen auf Skalierbarkeit!</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/skalierbarkeit/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/skalierbarkeit/</guid>
      <description>Geschäftsmodelle, die nur durch die eigene marktbeherrschende Größe funktionieren, zu Lasten der Arbeitsbedingungen und der Qualität der Angebote, dürfen sich nicht durchsetzen, weil dann echter Wettbewerb nicht mehr existiert.
Der typische Werdegang vieler hoffnungsvoller Startups, kann wie folgt beschrieben werden:
probieren ⇒ investieren ⇒ skalieren ⇒ verlieren
Es würde helfen, wenn solche Gründungen bereits im frühen Stadium scheitern und nicht erst dann, wenn viel Geld und sonstige Ressourcen vergeudet worden sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die eingetragene Genossenschaft als Innovationsraum</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/genossenschaft/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/genossenschaft/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Was einer allein nicht schafft, das schaffen viele“, so die Überzeugung von Friedrich Wilhelm Raiffeisen, dem Initiator des Genossenschaftsgedankens.
In Deutschland gibt es zahlreiche und äußerst innovative KMU und mittelständische Unternehmen in allen technologieorientierten Branchen.
Hierdurch verfügen wir im internationalen Vergleich über eine besondere Kreativität und Flexibilität, um technologisch in der Weltspitze mitzuhalten. Es muss nur gelingen, diese Macht der kleinen weiter zu bündeln und entsprechend attraktiv im Markt zu positionieren, damit der globale Wettbewerbsvorteil und eine nachhaltige Unternehmenskultur erhalten bleiben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zukunft des Mittelstands - Mittelstand der Zukunft</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/mittelstand/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/mittelstand/</guid>
      <description>Unternehmer sein heißt, Verantwortung für die Zukunft zu übernehmen und nicht, über Exit-Strategien zu fabulieren.
Als &amp;ldquo;echten&amp;rdquo; Mittelstand bezeichnen wir die unternehmerische Einheit von Eigentum und Leitung. Häufig wird Mittelstand und KMU synonym verwendet. Die Kriterien für KMU sind in der EU vereinheitlicht und beschreiben die Größe eines Unternehmens. Es sagt jedoch nichts über die Besitz- und Beteiligungsverhältnisse aus.
Gerade Unternehmen in Privat- oder Familienbesitz zeichnen sich durch einen verantwortungsbewussten Umgang mit den Ressourcen aus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gütertransport und Klimaschutz</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/transport/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/transport/</guid>
      <description>In der Diskussion um die Beschränkung der individuellen Mobilität zum Schutz des Klimas, wird merkwürdigerweise nie der Anteil des persönlichen Verhaltens am weltweiten Transport-Aufkommen für Konsumgüter in Betracht gezogen.
Ist es denn wirklich notwendig, dass beispielweise 90% aller Mobiltelefone per Luftfracht aus Asien nach Europa transportiert werden und die Transportunternehmen darauf auch noch stolz sind? Muss der Import von exotischen Früchten durch die Luft nicht wesentlich deutlicher über Abgaben reguliert werden als die Urlaubsreise einmal im Jahr?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
