<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://ingenieurgruen.de/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ingenieurgruen.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wir pfeifen auf Skalierbarkeit!</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/skalierbarkeit/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/skalierbarkeit/</guid>
      <description>Geschäftsmodelle, die nur durch die eigene marktbeherrschende Größe funktionieren, zu Lasten der Arbeitsbedingungen und der Qualität der Angebote, dürfen sich nicht durchsetzen, weil dann echter Wettbewerb nicht mehr existiert.
Der typische Werdegang vieler hoffnungsvoller Startups, kann wie folgt beschrieben werden:
probieren ⇒ investieren ⇒ skalieren ⇒ verlieren
Es würde helfen, wenn solche Gründungen bereits im frühen Stadium scheitern und nicht erst dann, wenn viel Geld und sonstige Ressourcen vergeudet worden sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die eingetragene Genossenschaft als Innovationsraum</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/genossenschaft/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/genossenschaft/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Was einer allein nicht schafft, das schaffen viele“, so die Überzeugung von Friedrich Wilhelm Raiffeisen, dem Initiator des Genossenschaftsgedankens.
In Deutschland gibt es zahlreiche und äußerst innovative KMU und mittelständische Unternehmen in allen technologieorientierten Branchen.
Hierdurch verfügen wir im internationalen Vergleich über eine besondere Kreativität und Flexibilität, um technologisch in der Weltspitze mitzuhalten. Es muss nur gelingen, diese Macht der kleinen weiter zu bündeln und entsprechend attraktiv im Markt zu positionieren, damit der globale Wettbewerbsvorteil und eine nachhaltige Unternehmenskultur erhalten bleiben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Innovationspolitik darf nicht immer nur um Startups kreisen</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/startups/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/startups/</guid>
      <description>Ein Unternehmen wird von Hochschulabsolventen gegründet, tritt mit Ergebnissen aus der Forschung erfolgreich in den Markt ein, um sich dort zu behaupten.
 Das ist ein verbreiteter Stereotyp, nur ein möglicher Weg, der auch mehr gefördert werden muss. Eine Vorfestlegung nur auf dieses Szenario, schränkt jedoch die Wirksamkeit von Innovationspolitik erheblich ein.
Die Konzentration in der politischen Debatte beim Thema Innovation ausschließlich auf Startups und Disruptionen, vernachlässigt die Unternehmen, welche deutschlandweit immerhin knapp 58 Prozent aller sozialversicherungspflichtigen Arbeitnehmer beschäftigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zukunft des Mittelstands - Mittelstand der Zukunft</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/mittelstand/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/mittelstand/</guid>
      <description>Unternehmer sein heißt, Verantwortung für die Zukunft zu übernehmen und nicht, über Exit-Strategien zu fabulieren.
Als &amp;ldquo;echten&amp;rdquo; Mittelstand bezeichnen wir die unternehmerische Einheit von Eigentum und Leitung. Häufig wird Mittelstand und KMU synonym verwendet. Die Kriterien für KMU sind in der EU vereinheitlicht und beschreiben die Größe eines Unternehmens. Es sagt jedoch nichts über die Besitz- und Beteiligungsverhältnisse aus.
Gerade Unternehmen in Privat- oder Familienbesitz zeichnen sich durch einen verantwortungsbewussten Umgang mit den Ressourcen aus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mehr Transparenz in der medizinischen Versorgung</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/versorgung/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/versorgung/</guid>
      <description>Medizinische Versorgung ist ein Menschenrecht! Medizinischer Fortschritt ist keine Ware und kein Spekulationsobjekt!
Medizinische und technologische Weiterentwicklung war, ist und wird ein komplexes Handlungsfeld bleiben. Dabei benötigt jeder Mensch während seines gesamten Lebens optimale medizinische Versorgung.
Die medizinische Versorgung in Deutschland ist gekennzeichnet durch traditionell gewachsene und verkrustete Strukturen, welche dazu führen, dass trotz immer höherer Kosten eine immer schlechte Versorgung der Patienten erfolgt.
Neben organisatorischen und administrativen „Dysfunktionen“ liegt es auch bei der Ausstattung mit leistungsfähiger Medizintechnik an Hersteller-Kartellen und -Oligopolen, die ihren Einfluss auf die Einrichtungen der medizinischen Versorgung - Regulierungseinrichtungen, Kliniken, Forschungseinrichtungen - mit zum Teil unlauteren Methoden stetig ausweiten wollen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Für das Internet der Dinge braucht es zuerst Dinge</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/iot/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/iot/</guid>
      <description>Investitionen in technologische Forschung und Entwicklung mit dem Ziel, Gegenstände („Hardware“) zu fertigen erfordern einen längeren Atem als in der Digitalwirtschaft.
Deutschland als Industrienation hat im internationalen Vergleich hervorragende Ausgangsbedingungen, um sich von einem Konsumentenmarkt von IT-Produkten zum Anbietermarkt für die digitalisierte Industrie zu entwickeln. Nicht nur für neue Ideen sondern auch bei langfristig und konsequent weiterentwickelten Technologien mit ökologischem und nachhaltigem Profil. Diesen Vorsprung müssen wir nutzen!
Die Skalierbarkeit eines Geschäftsmodelles ist in der Digitalwirtschaft einfacher, weil Grenzkosten nicht vorhanden sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mehr AIRBUS und GAIA-X für Europa</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/gaia-airbus/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/gaia-airbus/</guid>
      <description>Gemeinschaftsunternehmungen wie GAIA-X und AIRBUS stärken nicht nur die Zukunftsfähigkeit der Wirtschaft in Europa, sondern gleichzeitig das Gefühl für europäische Identität und Zusammengehörigkeit.
Airbus ist ein erfolgreiches Beispiel, wie Kooperationen in Form gemeinschaftlicher Unternehmungen in Europa funktionieren können. Leider ist es in dieser Größenordnung bis heute das Einzige.
Mitte der 60er Jahre wurde das Projekt initiiert, mit dem Ziel, die traditionsreiche aber stark zergliederte Branche Flugzeugbau in Europa zu konsolidieren. Kein Hersteller wäre damals alleine in der Lage gewesen, zu überleben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bemerkungen über die Start-Up Ökonomie</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/startup-oeko/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/startup-oeko/</guid>
      <description>Die Anzahl der Unternehmensgründungen ist insgesamt rückläufig. Es scheint, als hätte der Hype um die Gründung innovativer Unternehmen seinen Höhepunkt bereits überschritten.
Manche großen Konzerne geben sich modern und nutzen die spezielle Kultur und Szene der Start-Ups zu ihrem Vorteil aus. In ihren Hubs, Inkubatoren und Acceleratoren arbeiten junge Menschen zu Bedingungen, die innerhalb ihres Unternehmen niemals gestattet würden. Arbeitnehmerrechte werden hier umgangen, zum Teil sogar unter dem Beifall einiger Politiker, die sich mit vermeintlichen Erfolgen dieser „zeitgemäßen“ Vorgehensweise schmücken möchten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emissionsarme Luftfahrt</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/co2-luftfahrt/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/co2-luftfahrt/</guid>
      <description>Mit differenzierter Betrachtungsweise, konsequenter Innovationspolitik und gezielten fiskalischen Maßnahmen den Luftverkehr klimaverträglich umbauen.
Die „Flugscham“ grassiert. Die Luftfahrttechnik ist innovativ und gerade in Deutschland eine Schlüsselindustrie von hoher wirtschaftlicher Bedeutung.
Als unabhängiger Ingenieur für Luft- und Raumfahrtechnik und Innovationsmanager arbeite ich mit kleinen und großen Unternehmen aus dem Luftfahrzeugbau eng zusammen. In dieser Industrie steht schon seit mehr als drei Jahrzehnten die Vermeidung von Emissionen, seien es Lärm oder Schadstoffe sowie die Einsparung fossiler Energieträger immer ganz oben auf der Anforderungsliste neuer Luftfahrzeuge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eckpunktepapier der Bundesregierung zur Künstlichen Intelligenz</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/eckpunkte-ki/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/eckpunkte-ki/</guid>
      <description>Die Strategien zur Energiewende, Elektromobilität und jetzt Künstlicher Intelligenz sind die „Ballistischen Vorhaben“ der CDU geführten Bundesregierungen: Starten senkrecht wie eine Rakete mit viel Radau und Qualm, wo sie runterkommen, ist egal.
Der gegenwärtige Hype der Politik um das Thema Künstliche Intelligenz führte kurz vor dem Sommerloch zur Vorstellung der Strategie der Bundesregierung auf 12 Seiten.
Das Papier enthält keine Definition, was genau unter „Künstliche Intelligenz“ zu verstehen ist und was eben nicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schade! Die Bundesbildungsministerin versteht leider gar nichts von Wissenschaft und Forschung.</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/karliczek/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/karliczek/</guid>
      <description>Bundesbildungsministerin Anja Karliczek möchte Universitäten in erster Linie als Ausbildungsbetriebe und Forschungslabore für die Wirtschaft finanzieren. Sie sieht Forschung und Wissenschaft als ausschließlich an einer wirtschaftlichen Verwertung ausgerichtete Aufgaben.
Grundlagenforschung oder der Forschung zur Erweiterung des elementaren Wissens, steht sie kritisch gegenüber, wenn diese keine &amp;ldquo;Rechenschaft ablegen&amp;rdquo; kann.
Es handelt sich um populistische Aussagen. Die uneingeschränkte Freiheit von Forschung, Kunst und Kultur gehört zu den Grundlagen unserer zivilisierten Gesellschaft. Eine öffentlich finanzierte, ausschließlich an Kosten-Nutzen-Betrachtungen ausgerichtete Forschungslandschaft, ist nicht mehr unabhängig von von tagesaktuellen politischen Strömungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/misc/template/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/misc/template/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gütertransport und Klimaschutz</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/transport/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/transport/</guid>
      <description>In der Diskussion um die Beschränkung der individuellen Mobilität zum Schutz des Klimas, wird merkwürdigerweise nie der Anteil des persönlichen Verhaltens am weltweiten Transport-Aufkommen für Konsumgüter in Betracht gezogen.
Ist es denn wirklich notwendig, dass beispielweise 90% aller Mobiltelefone per Luftfracht aus Asien nach Europa transportiert werden und die Transportunternehmen darauf auch noch stolz sind? Muss der Import von exotischen Früchten durch die Luft nicht wesentlich deutlicher über Abgaben reguliert werden als die Urlaubsreise einmal im Jahr?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unbürokratisch ist in Deutschland Kernkompetenz</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/stfofoe/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/stfofoe/</guid>
      <description>Nun kommt es endlich, das Gesetz zur steuerlichen Förderung von Forschung und Entwicklung (Forschungszulagengesetz – FZulG). Seit der Wiedervereinigung in der Diskussion, vor 10 Jahren erstmals in einem Koalitionsvertrag angekündigt und nun im Bundestag verabschiedet.
Als forschender Unternehmer freue ich mich darüber und bin gespannt, wie attraktiv die praktische Ausgestaltung für uns mittelständische KMU werden wird. Vermisst habe ich es jedoch bisher nicht wirklich, aber das kann sich ja ändern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wirtschaftsminister will ein &#39;Airbus&#39; der künstlichen	Intelligenz</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/ki-airbus/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/ki-airbus/</guid>
      <description>Gemeinschaftsunternehmen wie Airbus stärken nicht nur die Zukunftsfähigkeit der Wirtschaft in Europa, sondern gleichzeitig das Gefühl für europäische Identität und Zusammengehörigkeit.
Airbus ist ein erfolgreiches Beispiel, wie Kooperationen in Form gemeinschaftlicher Unternehmungen in Europa funktionieren können. Leider ist es in dieser Größenordnung das Einzige.
Die künstliche Intelligenz als Querschnittstechnologie für zahlreiche Anwendungsfelder erfordert ähnlich große Anstrengungen und Investitionen wie der Aufbau des Luftfahrzeugherstellers in den 60er Jahren.
Auch andere technologische Zukunftsfelder bieten Raum für gemeinsame, koordinierte Initiativen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/misc/impressum/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/misc/impressum/</guid>
      <description>Impressum Angaben gemäß § 5 TMG und verantwortlich für den Inhalt nach § 55 Abs. 2 RStV:
Roland Kopetsch c/o KoMotion Strategie und Innovation e.K. Unter den Linden 26 10117 Berlin
ing-gruen@sector.de
Haftungsausschluss: Haftung für Inhalte Die Inhalte unserer Seiten wurden mit größter Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte können wir jedoch keine Gewähr übernehmen. Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
