<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Innovation on </title>
    <link>https://ingenieurgruen.de/categories/innovation/</link>
    <description>Recent content in Innovation on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ingenieurgruen.de/categories/innovation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Innovationspolitik darf nicht immer nur um Startups kreisen</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/startups/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/startups/</guid>
      <description>Ein Unternehmen wird von Hochschulabsolventen gegründet, tritt mit Ergebnissen aus der Forschung erfolgreich in den Markt ein, um sich dort zu behaupten.
 Das ist ein verbreiteter Stereotyp, nur ein möglicher Weg, der auch mehr gefördert werden muss. Eine Vorfestlegung nur auf dieses Szenario, schränkt jedoch die Wirksamkeit von Innovationspolitik erheblich ein.
Die Konzentration in der politischen Debatte beim Thema Innovation ausschließlich auf Startups und Disruptionen, vernachlässigt die Unternehmen, welche deutschlandweit immerhin knapp 58 Prozent aller sozialversicherungspflichtigen Arbeitnehmer beschäftigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Für das Internet der Dinge braucht es zuerst Dinge</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/iot/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/iot/</guid>
      <description>Investitionen in technologische Forschung und Entwicklung mit dem Ziel, Gegenstände („Hardware“) zu fertigen erfordern einen längeren Atem als in der Digitalwirtschaft.
Deutschland als Industrienation hat im internationalen Vergleich hervorragende Ausgangsbedingungen, um sich von einem Konsumentenmarkt von IT-Produkten zum Anbietermarkt für die digitalisierte Industrie zu entwickeln. Nicht nur für neue Ideen sondern auch bei langfristig und konsequent weiterentwickelten Technologien mit ökologischem und nachhaltigem Profil. Diesen Vorsprung müssen wir nutzen!
Die Skalierbarkeit eines Geschäftsmodelles ist in der Digitalwirtschaft einfacher, weil Grenzkosten nicht vorhanden sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emissionsarme Luftfahrt</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/co2-luftfahrt/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/co2-luftfahrt/</guid>
      <description>Mit differenzierter Betrachtungsweise, konsequenter Innovationspolitik und gezielten fiskalischen Maßnahmen den Luftverkehr klimaverträglich umbauen.
Die „Flugscham“ grassiert. Die Luftfahrttechnik ist innovativ und gerade in Deutschland eine Schlüsselindustrie von hoher wirtschaftlicher Bedeutung.
Als unabhängiger Ingenieur für Luft- und Raumfahrtechnik und Innovationsmanager arbeite ich mit kleinen und großen Unternehmen aus dem Luftfahrzeugbau eng zusammen. In dieser Industrie steht schon seit mehr als drei Jahrzehnten die Vermeidung von Emissionen, seien es Lärm oder Schadstoffe sowie die Einsparung fossiler Energieträger immer ganz oben auf der Anforderungsliste neuer Luftfahrzeuge.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
