<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Forschung on </title>
    <link>https://ingenieurgruen.de/tags/forschung/</link>
    <description>Recent content in Forschung on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ingenieurgruen.de/tags/forschung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Schade! Die Bundesbildungsministerin versteht leider gar nichts von Wissenschaft und Forschung.</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/karliczek/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/karliczek/</guid>
      <description>Bundesbildungsministerin Anja Karliczek möchte Universitäten in erster Linie als Ausbildungsbetriebe und Forschungslabore für die Wirtschaft finanzieren. Sie sieht Forschung und Wissenschaft als ausschließlich an einer wirtschaftlichen Verwertung ausgerichtete Aufgaben.
Grundlagenforschung oder der Forschung zur Erweiterung des elementaren Wissens, steht sie kritisch gegenüber, wenn diese keine &amp;ldquo;Rechenschaft ablegen&amp;rdquo; kann.
Es handelt sich um populistische Aussagen. Die uneingeschränkte Freiheit von Forschung, Kunst und Kultur gehört zu den Grundlagen unserer zivilisierten Gesellschaft. Eine öffentlich finanzierte, ausschließlich an Kosten-Nutzen-Betrachtungen ausgerichtete Forschungslandschaft, ist nicht mehr unabhängig von von tagesaktuellen politischen Strömungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unbürokratisch ist in Deutschland Kernkompetenz</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/stfofoe/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/stfofoe/</guid>
      <description>Nun kommt es endlich, das Gesetz zur steuerlichen Förderung von Forschung und Entwicklung (Forschungszulagengesetz – FZulG). Seit der Wiedervereinigung in der Diskussion, vor 10 Jahren erstmals in einem Koalitionsvertrag angekündigt und nun im Bundestag verabschiedet.
Als forschender Unternehmer freue ich mich darüber und bin gespannt, wie attraktiv die praktische Ausgestaltung für uns mittelständische KMU werden wird. Vermisst habe ich es jedoch bisher nicht wirklich, aber das kann sich ja ändern.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
