<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>KMU on </title>
    <link>https://ingenieurgruen.de/tags/kmu/</link>
    <description>Recent content in KMU on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ingenieurgruen.de/tags/kmu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zukunft des Mittelstands - Mittelstand der Zukunft</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/mittelstand/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/mittelstand/</guid>
      <description>Unternehmer sein heißt, Verantwortung für die Zukunft zu übernehmen und nicht, über Exit-Strategien zu fabulieren.
Als &amp;ldquo;echten&amp;rdquo; Mittelstand bezeichnen wir die unternehmerische Einheit von Eigentum und Leitung. Häufig wird Mittelstand und KMU synonym verwendet. Die Kriterien für KMU sind in der EU vereinheitlicht und beschreiben die Größe eines Unternehmens. Es sagt jedoch nichts über die Besitz- und Beteiligungsverhältnisse aus.
Gerade Unternehmen in Privat- oder Familienbesitz zeichnen sich durch einen verantwortungsbewussten Umgang mit den Ressourcen aus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unbürokratisch ist in Deutschland Kernkompetenz</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/stfofoe/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/stfofoe/</guid>
      <description>Nun kommt es endlich, das Gesetz zur steuerlichen Förderung von Forschung und Entwicklung (Forschungszulagengesetz – FZulG). Seit der Wiedervereinigung in der Diskussion, vor 10 Jahren erstmals in einem Koalitionsvertrag angekündigt und nun im Bundestag verabschiedet.
Als forschender Unternehmer freue ich mich darüber und bin gespannt, wie attraktiv die praktische Ausgestaltung für uns mittelständische KMU werden wird. Vermisst habe ich es jedoch bisher nicht wirklich, aber das kann sich ja ändern.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
