<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politik on </title>
    <link>https://ingenieurgruen.de/categories/politik/</link>
    <description>Recent content in Politik on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ingenieurgruen.de/categories/politik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mehr Transparenz in der medizinischen Versorgung</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/versorgung/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/versorgung/</guid>
      <description>Medizinische Versorgung ist ein Menschenrecht! Medizinischer Fortschritt ist keine Ware und kein Spekulationsobjekt!
Medizinische und technologische Weiterentwicklung war, ist und wird ein komplexes Handlungsfeld bleiben. Dabei benötigt jeder Mensch während seines gesamten Lebens optimale medizinische Versorgung.
Die medizinische Versorgung in Deutschland ist gekennzeichnet durch traditionell gewachsene und verkrustete Strukturen, welche dazu führen, dass trotz immer höherer Kosten eine immer schlechte Versorgung der Patienten erfolgt.
Neben organisatorischen und administrativen „Dysfunktionen“ liegt es auch bei der Ausstattung mit leistungsfähiger Medizintechnik an Hersteller-Kartellen und -Oligopolen, die ihren Einfluss auf die Einrichtungen der medizinischen Versorgung - Regulierungseinrichtungen, Kliniken, Forschungseinrichtungen - mit zum Teil unlauteren Methoden stetig ausweiten wollen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eckpunktepapier der Bundesregierung zur Künstlichen Intelligenz</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/eckpunkte-ki/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/eckpunkte-ki/</guid>
      <description>Die Strategien zur Energiewende, Elektromobilität und jetzt Künstlicher Intelligenz sind die „Ballistischen Vorhaben“ der CDU geführten Bundesregierungen: Starten senkrecht wie eine Rakete mit viel Radau und Qualm, wo sie runterkommen, ist egal.
Der gegenwärtige Hype der Politik um das Thema Künstliche Intelligenz führte kurz vor dem Sommerloch zur Vorstellung der Strategie der Bundesregierung auf 12 Seiten.
Das Papier enthält keine Definition, was genau unter „Künstliche Intelligenz“ zu verstehen ist und was eben nicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schade! Die Bundesbildungsministerin versteht leider gar nichts von Wissenschaft und Forschung.</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/karliczek/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/karliczek/</guid>
      <description>Bundesbildungsministerin Anja Karliczek möchte Universitäten in erster Linie als Ausbildungsbetriebe und Forschungslabore für die Wirtschaft finanzieren. Sie sieht Forschung und Wissenschaft als ausschließlich an einer wirtschaftlichen Verwertung ausgerichtete Aufgaben.
Grundlagenforschung oder der Forschung zur Erweiterung des elementaren Wissens, steht sie kritisch gegenüber, wenn diese keine &amp;ldquo;Rechenschaft ablegen&amp;rdquo; kann.
Es handelt sich um populistische Aussagen. Die uneingeschränkte Freiheit von Forschung, Kunst und Kultur gehört zu den Grundlagen unserer zivilisierten Gesellschaft. Eine öffentlich finanzierte, ausschließlich an Kosten-Nutzen-Betrachtungen ausgerichtete Forschungslandschaft, ist nicht mehr unabhängig von von tagesaktuellen politischen Strömungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unbürokratisch ist in Deutschland Kernkompetenz</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/stfofoe/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/stfofoe/</guid>
      <description>Nun kommt es endlich, das Gesetz zur steuerlichen Förderung von Forschung und Entwicklung (Forschungszulagengesetz – FZulG). Seit der Wiedervereinigung in der Diskussion, vor 10 Jahren erstmals in einem Koalitionsvertrag angekündigt und nun im Bundestag verabschiedet.
Als forschender Unternehmer freue ich mich darüber und bin gespannt, wie attraktiv die praktische Ausgestaltung für uns mittelständische KMU werden wird. Vermisst habe ich es jedoch bisher nicht wirklich, aber das kann sich ja ändern.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
