<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mittelstand on </title>
    <link>https://ingenieurgruen.de/tags/mittelstand/</link>
    <description>Recent content in Mittelstand on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ingenieurgruen.de/tags/mittelstand/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Die eingetragene Genossenschaft als Innovationsraum</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/genossenschaft/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/genossenschaft/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Was einer allein nicht schafft, das schaffen viele“, so die Überzeugung von Friedrich Wilhelm Raiffeisen, dem Initiator des Genossenschaftsgedankens.
In Deutschland gibt es zahlreiche und äußerst innovative KMU und mittelständische Unternehmen in allen technologieorientierten Branchen.
Hierdurch verfügen wir im internationalen Vergleich über eine besondere Kreativität und Flexibilität, um technologisch in der Weltspitze mitzuhalten. Es muss nur gelingen, diese Macht der kleinen weiter zu bündeln und entsprechend attraktiv im Markt zu positionieren, damit der globale Wettbewerbsvorteil und eine nachhaltige Unternehmenskultur erhalten bleiben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zukunft des Mittelstands - Mittelstand der Zukunft</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/mittelstand/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/mittelstand/</guid>
      <description>Unternehmer sein heißt, Verantwortung für die Zukunft zu übernehmen und nicht, über Exit-Strategien zu fabulieren.
Als &amp;ldquo;echten&amp;rdquo; Mittelstand bezeichnen wir die unternehmerische Einheit von Eigentum und Leitung. Häufig wird Mittelstand und KMU synonym verwendet. Die Kriterien für KMU sind in der EU vereinheitlicht und beschreiben die Größe eines Unternehmens. Es sagt jedoch nichts über die Besitz- und Beteiligungsverhältnisse aus.
Gerade Unternehmen in Privat- oder Familienbesitz zeichnen sich durch einen verantwortungsbewussten Umgang mit den Ressourcen aus.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
