<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Klima on </title>
    <link>https://ingenieurgruen.de/tags/klima/</link>
    <description>Recent content in Klima on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ingenieurgruen.de/tags/klima/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Emissionsarme Luftfahrt</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/co2-luftfahrt/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/co2-luftfahrt/</guid>
      <description>Mit differenzierter Betrachtungsweise, konsequenter Innovationspolitik und gezielten fiskalischen Maßnahmen den Luftverkehr klimaverträglich umbauen.
Die „Flugscham“ grassiert. Die Luftfahrttechnik ist innovativ und gerade in Deutschland eine Schlüsselindustrie von hoher wirtschaftlicher Bedeutung.
Als unabhängiger Ingenieur für Luft- und Raumfahrtechnik und Innovationsmanager arbeite ich mit kleinen und großen Unternehmen aus dem Luftfahrzeugbau eng zusammen. In dieser Industrie steht schon seit mehr als drei Jahrzehnten die Vermeidung von Emissionen, seien es Lärm oder Schadstoffe sowie die Einsparung fossiler Energieträger immer ganz oben auf der Anforderungsliste neuer Luftfahrzeuge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gütertransport und Klimaschutz</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/transport/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/transport/</guid>
      <description>In der Diskussion um die Beschränkung der individuellen Mobilität zum Schutz des Klimas, wird merkwürdigerweise nie der Anteil des persönlichen Verhaltens am weltweiten Transport-Aufkommen für Konsumgüter in Betracht gezogen.
Ist es denn wirklich notwendig, dass beispielweise 90% aller Mobiltelefone per Luftfracht aus Asien nach Europa transportiert werden und die Transportunternehmen darauf auch noch stolz sind? Muss der Import von exotischen Früchten durch die Luft nicht wesentlich deutlicher über Abgaben reguliert werden als die Urlaubsreise einmal im Jahr?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
