<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>KI on </title>
    <link>https://ingenieurgruen.de/tags/ki/</link>
    <description>Recent content in KI on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ingenieurgruen.de/tags/ki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eckpunktepapier der Bundesregierung zur Künstlichen Intelligenz</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/eckpunkte-ki/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/eckpunkte-ki/</guid>
      <description>Die Strategien zur Energiewende, Elektromobilität und jetzt Künstlicher Intelligenz sind die „Ballistischen Vorhaben“ der CDU geführten Bundesregierungen: Starten senkrecht wie eine Rakete mit viel Radau und Qualm, wo sie runterkommen, ist egal.
Der gegenwärtige Hype der Politik um das Thema Künstliche Intelligenz führte kurz vor dem Sommerloch zur Vorstellung der Strategie der Bundesregierung auf 12 Seiten.
Das Papier enthält keine Definition, was genau unter „Künstliche Intelligenz“ zu verstehen ist und was eben nicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wirtschaftsminister will ein &#39;Airbus&#39; der künstlichen	Intelligenz</title>
      <link>https://ingenieurgruen.de/post/ki-airbus/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ingenieurgruen.de/post/ki-airbus/</guid>
      <description>Gemeinschaftsunternehmen wie Airbus stärken nicht nur die Zukunftsfähigkeit der Wirtschaft in Europa, sondern gleichzeitig das Gefühl für europäische Identität und Zusammengehörigkeit.
Airbus ist ein erfolgreiches Beispiel, wie Kooperationen in Form gemeinschaftlicher Unternehmungen in Europa funktionieren können. Leider ist es in dieser Größenordnung das Einzige.
Die künstliche Intelligenz als Querschnittstechnologie für zahlreiche Anwendungsfelder erfordert ähnlich große Anstrengungen und Investitionen wie der Aufbau des Luftfahrzeugherstellers in den 60er Jahren.
Auch andere technologische Zukunftsfelder bieten Raum für gemeinsame, koordinierte Initiativen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
